睇返《公安條例》其實今次唔係48小時前要反對，係24小時

13A.公眾遊行的通知
(1)為施行第13條，舉行公眾遊行的意向通知，須在以下時間以書面方式向警務處處長作出 ——
(a)如屬純為有遺體的殯殮而舉行的公眾遊行，在遊行組成的至少24小時前作出；
(b)如屬其他情況 ——
(i)在不遲於擬舉行遊行當日的上一個星期的同一天的上午11時；或
(ii)如根據第(i)節作出通知的限期的最後一天為公眾假期，則在不遲於緊接該日前的第一個非公眾假期的日子的上午11時。
(2)儘管有第(1)款的規定，警務處處長可接受較該款指明時間為短的通知，而在任何情況下，如警務處處長合理地信納該通知不能提早作出，則須接受較該款指明時間為短的通知。

睇返元朗遊行個申請應該係13A(2)，所以警察應該24小時前反對，冇遲半小時

14.警務處處長反對舉行公眾遊行的權力
(3)凡任何公眾遊行 ——
(a)如遊行意向通知是按照第13A(1)(b)條作出，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前48小時發出反對遊行通知；
(b)如警務處處長根據第13A(2)條接受不少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前24小時發出反對遊行通知；
(c)如警務處處長根據第13A(2)條接受少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間發出反對遊行通知，
但本款不適用於第13A(1)(a)條所指純為殯殮而舉行的遊行。

你呢條係講市民向警務處提出，唔係警務處向市民提出

係唔係都照出
一張紙想決定香港

睇返元朗遊行個申請應該係13A(2)，所以警察應該24小時前反對，冇遲半小時

邊到有講？

去唔去大家自己決定，只係check返個條例

14(3)
(b)如警務處處長根據第13A(2)條接受不少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前24小時發出反對遊行通知；

14.警務處處長反對舉行公眾遊行的權力
(3)凡任何公眾遊行 ——
(a)如遊行意向通知是按照第13A(1)(b)條作出，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前48小時發出反對遊行通知；
(b)如警務處處長根據第13A(2)條接受不少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前24小時發出反對遊行通知；
(c)如警務處處長根據第13A(2)條接受少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間發出反對遊行通知，
但本款不適用於第13A(1)(a)條所指純為殯殮而舉行的遊行。

問題係遊行申請係咪一星期前提出，如果唔係，紅字好似適用

即係果日出要好勇武

星期一上午11時前，48小時
星期一上午11時後又不少放72小時前，24小時

有冇理解錯

我唔明有咩問題 72小時即係3日 咩1星期呀？

星期一上午11時前，就48小時
星期一上午11時後又不少於72小時前，就24小時

有冇理解錯

根本唔需要再浪費時間睇條例
佢地已經間接宣布：今天開始公安條例正式失效

元朗單野係對上星期日721夜晚爆
唔會727一星期之前就申請呱
HK01話係23號申請

元朗21日晚上發生無差別襲擊事件過後，有市民發起在7月27日（星期六）「光復元朗遊行」。申請人、元朗居民鍾健平昨（23日）向警方申請不反對通知書，雙方今日（24日）續議遊行的交通安排。

認同

好明顯就星期一睇完星期日發生件事之後先申請啦

唔夠一個星期申請，４８唔岩用

再諗諗 根本唔夠一星期通知警方
所以一定係24小時前可以反對

所以我純粹以個條例黎講佢地係有權發出呢個反對書而係生效嘅？

當然我理L得佢我照出去元朗行山